[
    {
        "index": 1,
        "question": "Pan Novák je osoba samostatně výdělečně činná (OSVČ). Jak se nazývají jeho příjmy?",
        "correctAnswer": "Příjmy ze samostatné činnosti.",
        "otherOptions": [
            "Příjmy z důchodového připojištění.",
            "Příjmy ze závislé činnosti.",
            "Příjmy z pronájmu bytu."
        ]
    },
    {
        "index": 2,
        "question": "Která práce není živnost?",
        "correctAnswer": "Policejní služba.",
        "otherOptions": [
            "Kadeřnické služby.",
            "Průvodcovské služby.",
            "Služby soukromého detektiva."
        ]
    },
    {
        "index": 3,
        "question": "Podnikatel založil firmu. Ke které z uvedených daní se musel zaregistrovat na finančním úřadě?",
        "correctAnswer": "K dani z příjmů.",
        "otherOptions": [
            "K dani spotřební.",
            "K dani z nemovitosti.",
            "K dani z přidané hodnoty."
        ]
    },
    {
        "index": 4,
        "question": "Které pojištění musí zaměstnavatel v České republice platit za své zaměstnance?",
        "correctAnswer": "Zdravotní pojištění.",
        "otherOptions": [
            "Životní pojištění.",
            "Havarijní pojištění.",
            "Důchodové připojištění."
        ]
    },
    {
        "index": 5,
        "question": "Pan Novák je majitelem obchodu s oděvy. Který úřad vydal panu Novákovi povolení k podnikání?",
        "correctAnswer": "Živnostenský úřad.",
        "otherOptions": [
            "Okresní soud.",
            "Finanční úřad.",
            "Ministerstvo práce a sociálních věcí."
        ]
    },
    {
        "index": 6,
        "question": "Pan Malý se rozhodl podnikat jako malíř pokojů. Na úřadě požádal, aby mu vydali živnostenské oprávnění. Kolik zaplatí za ohlášení živnosti?",
        "correctAnswer": "1 000 korun.",
        "otherOptions": [
            "5 000 korun.",
            "10 000 korun.",
            "15 000 korun."
        ]
    },
    {
        "index": 7,
        "question": "V obchodním rejstříku jsou informace o podnikatelích na území České republiky a je přístupný veřejnosti v online podobě. Která instituce zveřejňuje obchodní rejstřík v České republice?",
        "correctAnswer": "Ministerstvo spravedlnosti ČR.",
        "otherOptions": [
            "Ministerstvo vnitra ČR.",
            "Ministerstvo financí ČR.",
            "Ministerstvo průmyslu a obchodu ČR."
        ]
    },
    {
        "index": 8,
        "question": "Co nepatří mezi činnosti živnostenského úřadu?",
        "correctAnswer": "Přijímat daňová přiznání podnikatelů.",
        "otherOptions": [
            "Přijímat ohlášení živností.",
            "Přijímat žádosti o koncesi.",
            "Vydávat výpisy z živnostenského rejstříku."
        ]
    },
    {
        "index": 9,
        "question": "Pan Horák je truhlář a podniká jako osoba samostatně výdělečně činná (OSVČ). Které z těchto pojištění si musí pan Horák platit?",
        "correctAnswer": "Zdravotní pojištění.",
        "otherOptions": [
            "Pojištění majetku.",
            "Nemocenské pojištění.",
            "Pojištění odpovědnosti podnikatelů."
        ]
    },
    {
        "index": 10,
        "question": "Který z těchto dokumentů potřebuje občan k vykonávání volné živnosti?",
        "correctAnswer": "Výpis ze živnostenského rejstříku.",
        "otherOptions": [
            "Rodný list.",
            "Výuční list.",
            "Daňové přiznání."
        ]
    }
]
